我去中世紀的歐洲讓人們投票選太陽系的中心，那結果太陽系的中心是太陽還是地球呢？

如題
突然想到一個問題：
如果民主等於全民投票的話，那我去中世紀的歐洲讓人們投票選太陽系的中心，那結果太陽系的中心是太陽還是地球呢？

我有一個簡單解答
希望大家可以參考
亦好希望大家比自己答案

呢個問題其實好簡單
民主必需在
「人民樂於追求真理真相」(追求真實)
「人民樂於學習並改進」(追求進步)
「人民樂於自省自理」(追求理想並不斷自我反省)
作為前提
比起有無讀書
有無學位
甚至有無人性
呢個先係民主最大既維持資本

亦因此，中世紀歐洲同現代中國(大部份年代)唔適合民主，甚至多數國家都唔係完全適合
就係因為人民無法追求真理真相
人民無時間學習改進自身
人民不樂於自省自理
呢個就係點解中國一直都唔適合民主

而好好彩
香港新一代基本上好乎合呢三點
我地可以睇到勇武同和理非脫離大台(追求進步)
和理非不斷可以爆到好多料(追求真實)
每次大小作戰之後都會反省，各有各做之於，同時都會不忘理想(追求理想並不斷自我反省)

我地香港人已經唔同好多蝗國人
我地為左進步同真實，理想同更好既自己
願意自我犧牲
恐怕連美國建國先烈都會話一句
「一代勝一代」

請不要忘記這三大基礎
唔好成為一個得過且過
不求甚解
行屍走肉既人

當然
我希望唔止香港
而係全世界都會慢慢成為「追求真實，追求進步，追求理想並不斷自我反省」既人
雖然可能好遠
但我相信我地人類會做到
而我地香港作為世界頂點
千萬唔好放棄呢個千載難逢，改變世界既好機會

我地會贏
只要我地堅持信念
我地就會贏

天滅中共
香港萬歲

倒果為因，
一個極權社會自會壓制言論自由，而言論自由下既開放討論同先會促對真實既認知。

一言堂既國家顛倒黑白，錯都要當成岩。今日政府調轉事實黎講，尚且人民可以公開質疑反駁，如果發生係中國只能接納同重覆政府講法。

所以民主社會可以保障言論自由，而言論自由係求真既條件。

同樣，極權國家為咗維持統治一樣會打壓進步力量。

如果你講到香港人話中國既人無資格/唔應該行民主既話。咁香港人實則比中國人更加無資格行民主。

雖然我相信香港人大多都已無抱持[中國不應有民主論]呢啲落後觀點